# 阿里电商体系课程

课程简介：

本系列课程目标是让从事电商相关的开发人员能够深入的了解阿里电商体系，从电商业务模型，电商业务模式，电商业务架构以及系统架构，到电商系统实施，
同时也将介绍多年来阿里电商发展沉淀下的经验和解决方案，从而让电商开发人员对电商系统有很好的了解，从阿里的电商系统中了解电商系统所需要解决的挑战和经验，
从而在后续电商相关系统设计中能够架构这类复杂业务系统。 

目标学员：

从事电商相关开发的技术人员。
从事大型分布式业务系统开发的技术人员。 

## 课程一： 交易体系和架构 (2课时)
### 总体课程介绍
### 交易总体模型和架构
### 电商中间件系统：Tair，Notify, MetaQ, Switch, Sentinel,Alimonitor, XFlush...
### 电商基础服务系统： 会员中心，商品中心，店铺中心，库存中心，营销中心，物流中心，资金平台，卡券平台，超时中心，支付宝
### 电商交易核心系统： 下单系统，交易平台，运营后台，业务前台
### 电商交易核心链路： 普通担保交易，分期购，预购，虚拟交易...
### 典型交易流程案例 - 普通担保交易流程
### 交易系统的稳定性方案
### 作业： 
    1.交易领域模型设计
    2.B2B交易系统设计
    3.你认为的交易中台是什么？应该怎样设计
     
## 课程二： 商品中心 - 商品及类目体系和架构(3课时)

类目属性体系，本质是淘宝几十亿商品信息的分类描述方法学，它贯穿了淘系全链路业务场景。
直白的讲，类目体系就是商品的分类，一个深入到了淘系商品、交易、广告、搜索、导购等各个体系骨髓中的基础模型。
商品中心提供商品发布，商品查询，SPU发布能功能接口，供实时读写商品，SPU，SKU等数据。

### 类目
	1. 淘宝类目体系现状
	2. 类目，SPU，SKU
	3. 第五代类目体系
	4. 类目未来
	5. 类目体系技术实现
	6. 类目系统Forest介绍和实践
### 商品
    1. 商品存储结构
    2. 商品架构
    3. 核心API
    4. 商品发布流程
    

## 课程三： 会员中心 - 淘宝会员体系和架构(3课时）

淘宝系统越来越分散，对用户的访问没有集中控制。在社区化的应用中，通用的用户资料难以统一获取，未来的其它系统也会出现类似
问题。与用户相关的业务信息无法统一处理，如投诉、评价对数据库的访问压力越来越大，系统架构不能很好的支持分布式来分散压力，数据存储不能线性扩展。
所以我们建立了用户中心，基本思路是采用分布式方式对用户信息的访问提供统一集中式管理,对外提供用户信息基础服务. 

目标：给我一个用户ID，给您所有用户信息 
### 用户中心系统架构
### 用户中心模型设计
### 用户中心监控


## 课程四： 交易中心 - 淘宝核心交易系统（3课时）

阿里核心交易系统的架构和实现，作为阿里最重要的业务系统，承载了淘宝，天猫，聚划算，阿里旅行等众多业务的交易。 

### 核心交易系统
### 核心交易模型
### 核心叫你链路
### 交易业务的挑战
### 交易系统稳定性实施和保障
### 交易业务的监控

